
\begin{vocablist}
\Glspl{advenio}, \emph{\glspl{come}}.

	\glspl{coelum}, \emph{\glspl{heaven}}.

	\glspl{debitor}, \emph{\glspl{debtor}}.

	\glspl{debitum}, \emph{\glspl{debt}}.

	\glspl{dimitto}, \emph{\glspl{forgive}}.

	\glspl{fiat}, \emph{\glspl{be done}}, 3, sing.\ subj.\ pres.\ of fio, used as the passive of facio, \S 78.

	in\glspl{duco}, \emph{\glspl{lead}}.

	\glspl{libero}, \emph{\glspl{deliver}}.

	\glspl{malus}, \emph{the Evil One,} or \glspl{malum}, \emph{\glspl{evil}}.

	\glspl{quotidianus}, \emph{\glspl{daily}}.

	\glspl{regnum}, \emph{\glspl{kingdom}}.

	\glspl{sanctifico}, \emph{\glspl{hallow}}.
\end{vocablist}

Pater noster, qui es in caelis, sanctificétur\footnote{\emph{Sanctificetur}---The Subjunctive is used to express a wish, see \S 136.} nomen tuum. 
Advéniat regnum tuum. 
Fiat volúntas tua, sicut in caelo et in terra. 
Panem nostrum quotidiánum da nobis hódie.
Et dimítte nobis\footnote{\emph{Nobis}, a dative of advantage after \emph{dimittis}.} débita nostra, sicut et nos dimíttimus debitóribus nostris. 
Et ne\footnote{\S 137.} nos indúcas in tentatiónem. 
Sed líbera nos a malo. \textsc{Amen.}

